%@metapost:geomespace.mp
Dans cet exercice, le cube de référence est celui-ci : \includegraphics[scale=0.5]{geomespace-0}.
\begin{myenumerate}
\item Dans chacune des figures suivantes, indique le nombre de cubes que l'on a enlevés et le nombre de cubes restants.
\[\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\cline{2-4}
\multicolumn{1}{c|}{}&\includegraphics[scale=0.5]{geomespace-1}&\includegraphics[scale=0.5]{geomespace-2}&\includegraphics[scale=0.5]{geomespace-3}\\
\hline
Solide&${\cal S}_1$&${\cal S}_2$&${\cal S}_3$\\
\hline
cubes manquants&&&\\
\hline
cubes restants&&&\\
\hline
\end{tabular}
\]
\item De combien de cubes sont composés les figures suivantes ?
\[\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\cline{2-4}
\multicolumn{1}{c|}{}&\includegraphics[scale=0.5]{geomespace-7}&\includegraphics[scale=0.5]{geomespace-8}&\includegraphics[scale=0.5]{geomespace-9}\\
\hline
Solide&${\cal S}_4$&${\cal S}_5$&${\cal S}_6$\\
\hline
Nombre de cubes&&&\\
\hline
\end{tabular}
\]
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Reprise des exercices \verb+exo8+ et \verb+exo9+. Donné en devoir maison.